\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}

% Page margins
\geometry{
  left=2.5cm,
  right=2.5cm,
  top=2cm,
  bottom=2cm
}

\begin{document}

% Sender information
\address{Erfan Taghvaei \\
Kaiserslautern, Deutschland \\
+49 157 35338285 \\
etaghvaei0098@gmail.com}

% Date
\date{\today}

% Recipient
\begin{letter}{%
GetFit \\
München \\
Deutschland
}

\opening{Sehr geehrtes GetFit Team,}

mit großem Interesse bewerbe ich mich auf die Position als Werkstudent React Native / JavaScript Entwicklung bei GetFit. Die Möglichkeit, in einem innovativen Startup an der Weiterentwicklung einer Fitness-Plattform mitzuwirken und dabei technische Visionen voranzutreiben, motiviert mich außerordentlich.

Ich studiere aktuell im Master of Computer Science an der RPTU Kaiserslautern mit Schwerpunkt Software Engineering und Data Visualization. Meine akademische Ausbildung umfasst relevante Kurse wie Data Visualization, Foundations of Software Engineering sowie Social Web Mining (Note: 1.7). Besonders hervorheben möchte ich mein DFKI Smart Factory Projekt, bei dem ich eine vollständige Full-Stack-Anwendung mit modernen Webtechnologien entwickelt habe.

Meine praktische Erfahrung als React Native Entwickler bei Neocosmo (Feb 2022 - Feb 2024) hat mir wertvolle Einblicke in die App-Entwicklung und technische Teamführung gegeben. Ich habe eigenverantwortlich komplexe Tickets über zwei Monate bearbeitet, dabei direkt mit Kunden kommuniziert und erfolgreich JavaScript-Code zu TypeScript konvertiert. Diese Erfahrung hat meine Fähigkeiten in der Skalierbarkeit, Leistungsfähigkeit und Sicherheit von Anwendungen gestärkt.

Meine technischen Kompetenzen umfassen fundierte Programmierkenntnisse in React Native, JavaScript und TypeScript, die ich sowohl in meinem DFKI-Projekt als auch in meiner Berufserfahrung bei Neocosmo eingesetzt habe. Ich verfüge über umfassende Erfahrung mit Git, Linux und modernen Entwicklungstools sowie Verständnis für Backend-Technologien und Datenbanken.

Die Aufgaben dieser Position begeistern mich sehr, insbesondere die Möglichkeit, an der technischen Weiterentwicklung der App mitzuwirken und neue Technologien zu evaluieren. Die Arbeit bei GetFit bietet eine einzigartige Gelegenheit, in einem dynamischen Startup-Umfeld zu arbeiten und einen Beitrag zur Creator Economy zu leisten.

Meine Deutschkenntnisse sind sehr gut (C1), und ich verfüge über fließende Englischkenntnisse (C2). Ich bin bereit, hybrid in München zu arbeiten und bringe hohe Motivation, Selbstständigkeit und Teamgeist mit.

Sehr gerne würde ich in einem persönlichen Gespräch mehr über die Details der Position erfahren und meine Motivation sowie meine Qualifikationen näher darstellen.

\closing{Mit freundlichen Grüßen,}

\end{letter}

\end{document}
