\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}

% Page margins
\geometry{
  left=2.5cm,
  right=2.5cm,
  top=2cm,
  bottom=2cm
}

\begin{document}

% Sender information
\address{Erfan Taghvaei \\
Kaiserslautern, Deutschland \\
+49 157 35338285 \\
etaghvaei0098@gmail.com}

% Date
\date{\today}

% Recipient
\begin{letter}{%
Digital Pathfinders \\
München \\
Deutschland
}

\opening{Sehr geehrtes Digital Pathfinders Team,}

mit großem Interesse bewerbe ich mich auf die Position als Mobile Developer bei Digital Pathfinders. Die Möglichkeit, an der Verkehrswende mitzuwirken und Apps mit Millionen von Downloads zu entwickeln, motiviert mich außerordentlich.

Ich studiere aktuell im Master of Computer Science an der RPTU Kaiserslautern und befinde mich am Ende meines Studiums, was mir maximale Flexibilität für diese Position bietet. Meine praktische Erfahrung als React Native Entwickler bei Neocosmo (Feb 2022 - Feb 2024) hat mir wertvolle Einblicke in die Cross-Platform App-Entwicklung gegeben. Ich habe eigenverantwortlich komplexe Tickets bearbeitet und erfolgreich JavaScript zu TypeScript konvertiert.

Meine technischen Kompetenzen umfassen moderne App-Entwicklung mit React Native, JavaScript und TypeScript. In meinem DFKI Smart Factory Projekt habe ich eine vollständige Full-Stack-Anwendung entwickelt, und mein AAS Sanity Projekt zeigt meine Fähigkeiten in der Datenanalyse und Systementwicklung. Ich verfüge über umfassende Erfahrung mit Git, Linux und modernen Entwicklungstools.

Die Aufgaben dieser Position begeistern mich sehr, insbesondere die Entwicklung von Echtzeit-Fahrplanauskünften und innovativen Mobilitätslösungen. Ich bin bereit, nach München zu ziehen, da ich am Ende meines Studiums stehe und maximale Flexibilität für diese spannende Position habe.

Meine Deutschkenntnisse sind sehr gut (C1), und ich verfüge über fließende Englischkenntnisse (C2). Ich bringe hohe Motivation, Lernbereitschaft und Teamgeist mit.

Sehr gerne würde ich in einem persönlichen Gespräch mehr über die Details der Position erfahren und meine Motivation sowie meine Qualifikationen näher darstellen.

\closing{Mit freundlichen Grüßen,}

\end{letter}

\end{document}
