\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}

% Page margins
\geometry{
  left=2.5cm,
  right=2.5cm,
  top=2cm,
  bottom=2cm
}

% Sender information
\address{Erfan Taghvaei \\
Kaiserslautern, Deutschland \\
+49 157 35338285 \\
etaghvaei0098@gmail.com}

% Date
\date{\today}

\begin{document}

% Recipient
\begin{letter}{%
Nesto Software GmbH \\
Karlsruhe \\
Deutschland
}

\opening{Sehr geehrtes Nesto-Team,}

mit großer Begeisterung bewerbe ich mich auf die Position als Full Stack Developer bei Nesto. Die Entwicklung einer revolutionären Cloud-Lösung zur intelligenten Personalplanung und die Möglichkeit, in einem agilen Team mit neuesten Technologien zu arbeiten, entspricht genau meinen beruflichen Zielen und meiner Leidenschaft für innovative Softwarelösungen.

Ich verfüge über zwei Jahre Berufserfahrung als Softwareentwickler bei Neocosmo in Deutschland, wo ich an verschiedenen Kundenprojekten für Unternehmen wie Festo, KVNO, Riniger und die Hochschule Kempten gearbeitet habe. In dieser Zeit habe ich den gesamten agilen Entwicklungsprozess begleitet -- von der Anforderungsanalyse über die Implementierung bis zur Dokumentation. Besonders prägend war ein Projekt, bei dem ich über zwei Monate eigenverantwortlich ein kritisches Ticket bearbeitet und in direkter Zusammenarbeit mit dem Kunden erfolgreich umgesetzt habe. Meine technischen Kompetenzen umfassen fundierte JavaScript-Kenntnisse durch zwei Jahre intensive React Native Entwicklung, umfangreiche Backend-Erfahrung mit Python/Flask und Node.js-Grundlagen aus verschiedenen Projekten, praktische Erfahrung in der App-Entwicklung für mobile Endgeräte (React Native, Android), Arbeit mit Datenbanken wie MongoDB und Redis sowie Fullstack-Entwicklung mehrerer eigenständiger Projekte, darunter RecallCards mit React-Frontend, Flask-Backend, MongoDB-Integration und vollständiger CI/CD-Pipeline.

Aktuell studiere ich im Master of Computer Science an der RPTU Kaiserslautern mit Schwerpunkt Software Engineering. Ich verfüge über sehr gute Deutschkenntnisse (C1) und fließende Englischkenntnisse (C2). Was mich auszeichnet, ist meine Leidenschaft für die Softwareentwicklung -- ich programmiere auch in meiner Freizeit und habe ein hohes Qualitätsbewusstsein. Meine Lernbereitschaft zeigt sich durch schnelle Einarbeitung in neue Technologien, wie meine kürzlich erworbene MongoDB Associate Developer Zertifizierung beweist. Ich arbeite selbstständig und strukturiert im Team, denke kundenzentriert und habe Interesse an guter Usability und User Experience. Ihre Unternehmenskultur, die auf Vertrauen, Teamspirit und gemeinsamen Erfolg setzt, spricht mich sehr an. Die Möglichkeit, Verantwortung zu übernehmen, Ihre Produkte mitzugestalten und jeden Tag etwas Neues zu lernen, ist genau das Umfeld, in dem ich wachsen möchte. Sehr gerne würde ich Sie in einem persönlichen Gespräch von meinen Fähigkeiten überzeugen.

\closing{Mit freundlichen Grüßen,}

\end{letter}

\end{document}
