\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}

% Page margins
\geometry{
  left=2.5cm,
  right=2.5cm,
  top=2cm,
  bottom=2cm
}

% Sender information
\address{Erfan Taghvaei \\
Kaiserslautern, Deutschland \\
+49 157 35338285 \\
etaghvaei0098@gmail.com}

% Date
\date{\today}

\begin{document}

% Recipient
\begin{letter}{%
Job ID 167883 \\
Software-Entwickler (m/w/d) Frontend \\
Kaiserslautern \\
Deutschland
}

\opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}

mit großem Interesse bewerbe ich mich auf die Position als Software-Entwickler Frontend in Kaiserslautern. Die Möglichkeit, professionelle Web-Frontends für die Finanzbranche zu entwickeln und an der Gestaltung zentraler digitaler Plattformen mitzuwirken, entspricht genau meinen fachlichen Interessen und Qualifikationen.

Ich verfüge über zwei Jahre Berufserfahrung als React Native Entwickler bei Neocosmo in Deutschland, wo ich an verschiedenen Kundenprojekten für Unternehmen wie Festo, KVNO, Riniger und die Hochschule Kempten gearbeitet habe. In dieser Zeit habe ich umfangreiche Erfahrung in der Entwicklung von professionellen Benutzeroberflächen für Business-Anwender gesammelt. Meine technischen Kompetenzen umfassen fundierte JavaScript-Kenntnisse durch zwei Jahre intensive Entwicklung mit React Native, Erfahrung in der App-Entwicklung für mobile Endgeräte (Android und React Native), Backend-Entwicklung mit Python/Flask für Fullstack-Projekte sowie die Begleitung des gesamten agilen Entwicklungsprozesses von der Anforderungsanalyse bis zur Dokumentation. Ich habe eigenständig mehrere Projekte entwickelt, darunter RecallCards mit React-Frontend, Flask-Backend und vollständiger CI/CD-Integration sowie ein Universitätsprojekt mit komplexer Webanwendung.

Aktuell studiere ich im Master of Computer Science an der RPTU Kaiserslautern mit Schwerpunkt Software Engineering. Meine akademische Ausbildung umfasst relevante Kurse wie Foundations of Software Engineering, Data Visualization und Network Security. Ich verfüge über sehr gute Deutschkenntnisse (C1) und fließende Englischkenntnisse (C2). Meine Stärken liegen in selbstständiger, strukturierter Arbeitsweise, hohem Qualitätsbewusstsein und der Leidenschaft für saubere, wartbare Software. Die Arbeit in einem agilen Team mit flachen Hierarchien und die Möglichkeit zum hybriden Arbeiten sprechen mich sehr an. Sehr gerne würde ich Sie in einem persönlichen Gespräch von meinen Fähigkeiten überzeugen.

\closing{Mit freundlichen Grüßen,}

\end{letter}

\end{document}
